保方姐姐：他還沒決定要退役 誰說40就不能踢了

根據《拖連奴體育報》報導，祖記門將保方的姐姐維羅妮卡-保方表示，她不認為自己的弟弟即將退役。

「我在球場上看到他越多，就越不覺得他將會走向陽光（指退役去渡假）。」維羅妮卡對《拖連奴體育報》說。

「我曾是排球運動員，當我27歲時，我有1000個理由可以退役，但是我很好奇吉吉會怎麼做？就因為他40歲了嗎？這又怎麼樣呢？我們討論的是一位幫助祖記奪得聯賽7連冠，並且連續4次奪得意大利盃冠軍的門將。」

「更不用提歐冠盃了，在班拿貝，他貢獻了精彩的表現，吉吉是聯合國教科文組織級別的世界寶物（heritage），請相信我，我也曾從事高水平的運動。我是他的姐姐，我非常愛她，我對他有偏愛，但是我不認為他到說再見（指退役）的時候，他的眼神沒有給我想要停下來的感覺。」

「我曾跟他談過很多次，但是吉吉是個好人，他就笑著，一直回答道：‘也許這樣更好吧。’作為他的姐姐，以及前運動員，我想要聽到他說：‘我要停下了，因為我不再擁有它了。’但是現在並不是這樣。」

談到2006年祖記被降入意乙聯賽時，維羅妮卡表示：「我們都很茫然失措，一起討論祖記降班的事情，我望著吉吉，問他：‘你下季要去哪裡。’」

「他被我嚇到了，他說：‘我會留下，哪怕是在那裡。’當時我覺得他瘋了，但是就我對他的瞭解，這並不意外，這就是我的弟弟，一個依感情用事的簡單小夥。他給體育總監阿列西奧-塞科同樣的答案，我能向你保證，作為世界冠軍，他本可以去任何地方踢球。」

「我的弟弟一直給祖記和意大利隊貢獻一切，因此當我聽到過去2場意大利友誼賽，人們對他的爭議性言論，我很失望。」

比我就插住喉都踢啦 屌你

永續保方
關愛座

支持保方下屆世界盃正選

踢到當拿隆馬個代退休

祖記意甲20連霸

蛆歐聯亞軍

仲後生，下屆再踢

40歲仲拎到傑青啦

未插喉 重踢得 而家班後生唔識尊重